對抗FB/IG/YouTube五毛的最佳做法

見到好多連登仔都好緊張Facebook、IG被五毛洗版。
有好多post呼召巴打去FB逐個自己人的留言比like，甚至將五毛的留言逐個反駁。
如果你有親身做過，就會發現咁做其實係十分浪費時間，而且好似打極都打唔完。

為了更好地運用你的時間，我有以下建議：

1. 只要無人睇，五毛的留言並不可怕。
蘋果日報的FB page每日都出十幾廿個post，每個post都幾千個留言。
真係唔會有人睇哂所有留言，亦都唔會有太多人搵返舊post嚟睇。
因此五毛的言論都未必有人睇，唔值得你辛辛苦苦打千字文去反駁。
如果你有時間，不妨思考下點樣先發揮到最大效果。
例如落街搞連儂牆、幫手寫文宣、幫手建立反駁藍絲的資料庫、寫維基百科，好多嘢比Facebook罵戰更值得去做。
我下面有其他建議，你可以睇埋落去。

2. 五毛留言都需要時間，再多的留言都鬥唔過del post
一個Facebook page的小編出一個post只需要幾分鐘的時間。
假設FB出一個post，會吸引到1000個五毛嚟留言洗版，而五毛每留言一次需要10秒。
即係話小編用少少時間出一個post，就可以消耗到對家10000秒。然後你只要delete個post，依1000個五毛留言就馬上灰飛煙滅。
delete完post之後，小編又可以馬上再出返一模一樣的post。成個過程當中你只需要幾分鐘，就可以浪費到對家大量時間。
因此你應該開設Facebook / IG / YouTube account，不停大量張貼文宣，吸引五毛留言。
等留言累積到一定地步，就del post，然後再重新upload。咁做好過你不停喺comments同五毛鬧交。

3. 搞多啲無謂投票、問卷浪費藍絲時間
其實你用Google Form、好容易就可以整到一啲投票、問卷。
你可以搞多啲投票、問卷，最好要對方寫下自己的感想、寫幾句支持下香港警察，總之要消耗對方多啲時間。跟住諗辦法share去藍絲group，改啲吸引啲的標題，等佢地廣傳。
假設有幾萬個藍絲參與投票、填問卷，跟住你一嘢delete咗個投票，佢地投票的時間就等於白白浪費咗。

3.
一個做問卷五分鐘
一千個人做你del咗就浪費五千分鐘

就算有一億個五毛去Facebook page留言我都唔驚，佢地多數只係集中喺最新果一兩個post留言。
只要聽日我出多幾個post洗走佢，或者直頭delete post，佢地啲留言就會唔見哂。根本唔洗花時間去駁，你不斷出post浪費佢地時間就得。
依招喺IG特別重要。

同佢鬥紅咪得 你紅呀 我仲紅過你 愛黨愛國
上次屌5毛屌到佢同我say返sorry

delete咗之後仲可以聲稱係比黃絲搞到delete咗，要求大家再填多次。

聽日衝衝既勇武派 睇睇郭文貴呢段片先

2:00：00開始睇
千其咪衝
唔好掉入 香港700萬 對14 億既陷阱
中共想你地敵對
根本垃圾魔鬼黎
你地鬥完 就唔會燒到共產黨
狠毒到仆街既共狗黨

頭先喺連登見到有人擔心如果蘋果日報 / 立場新聞的top comments如果係五毛的comments，會令少咗人出去示威。
老老實實，睇開蘋果日報 / 立場新聞的自己人唔會因為一兩個五毛留言而轉軑。咁容易轉軑的本身都唔係自己人啦。

like咗蘋果日報 / 立場新聞的人，主要都係睇返小編出的post，comments的影響力其實好有限。

make more efficient use of your time

等我幫大家諗啲吸引藍絲的標題
大家唔洗100%跟足，可以base on我的建議再改良：

要有效率咁消耗對方時間
你消耗到對方時間，佢地去第二度搞事嘅時間都會減少。

同時我們自己都要小心避免跌入陷阱。

好多人以為FB比嬲嬲或者YouTube比Dislike就可以令對家收皮

其實留咗言咪即係等於幫佢地賺多五毛?

有好多係真心藍絲。

同樣藍絲去蘋果日報fb page留言, 比嬲嬲
其實都只會幫咗蘋果日報增加engagement, 肥佬黎開心都嚟唔切。
所以你見蘋果日報完全無擔心過, 亦都無處理過比人洗版。

不論藍絲黃絲都有好多人以為比嬲嬲/dislike, comments鬧幾句就可以令對方收皮。其實反而會幫咗人增加engagememt。

CANT AGREE MORE

外文五毛狗點睇，覺得佢哋好易會誤導啲不明白來龍去脈既外國人，又未必真係有咁多留言，又因為冇乜香港人好易畀啲五毛/支那留學生攻佔

聽日818遊行一定要Loop聖詩！

你首先要判斷下佢地係真acc定假acc。
如果係假acc, 無論你講幾多句都係浪費時間。
如果係真acc, 佢地很可能唔係五毛黨, 而係真心反對示威者嘅新加坡人, 馬來西亞人, 鬼佬。

你可以花少少時間同佢地討論, 了解佢地有咩常見思維。
跟住參與建立反駁對家嘅資料庫 (連登好多人做緊), 以後同佢地鬧交, 就唔洗花咁多時間。

當然你都要判斷下佢地嘅留言到底有冇人睇。如果有嘅，就值得去反駁下。如果無嘅，就算啦。

推

補充多少少

如果你英文好，可以將自己人用觀點用英文寫出嚟，其實係好有價值。
你用英文回覆佢地之後，將你嘅留言save低share比其他巴打。
咁有助其他英文唔好嘅巴打用英文同人地辯論。

無謂投票 好波！

May be overseas Chinese students

其實佢地回完收錢咪姐係又要比錢班3毛
維穩到國家滅亡

真係電！腦！大！爆！炸！

當對手係overseas Chinese students，如果其他同學、校方有機會睇到，就可以試下引佢出醜、引佢講極端言論。

好波

清，對無腦小粉紅，不妨考慮下面呢招？睇完幫手推下，THX

大陸人對反攻大陸的建議

有真心愛國大陸人喺倫敦搞遊行，沿途大叫One China。

佢地個腦除咗反港獨之外，其實係咩都無。就算喺英國讀書，英文程度都唔算高。
你要輕鬆反撃，只需要嗌啲「外國人認為理所當然」「跟港獨無關」嘅口號，就可以令佢地hang機。

支持呀，無論係咪反撃大陸人，都需要做好反對警黑合作的文宣。

comment唔睇㗎

大page 五毛我會直接ignore or block
細page 都有五毛果啲 我只會留句支那五毛賤種死全家 跟住先再block
激下佢

Push

push

屌
好賤
假投票

淫龍護旗手被惡搞成天安門見 戳到支那痛處

唔需要每個五毛留言都回覆，否則你只會咩都做唔到。

仲有就係當班五毛共狗要不斷咁留言洗版時 所用嘅時間都會不斷增加 而當中亦無可避免咁增加某部分人因用vpn而gg嘅機會

帝吧已經喺蘋果日報個page留咗超過10萬個comments。

屌係蘋果好識撚狗

P牌推唔到